2017 dse 區

時日無多

我重係on99咁

你地溫成點？

加油啊各位

溫晒

應該無5條2

咪派膠

咁利害

一個字 屌
好忟

你個名

HKCC

邊科阿

笑

訓啦龍頭

Mock

chur到得番半條命

有時間打下丁

好灰

Why

冇心機溫 唔想考 加上最近太多煩惱

訓啦

加油 最緊要揾岩自己既方向

唔知點解前幾日chur住考完兩份mock之後hea左好多
利申:retaker 我知我而家唔hea得

有 日日谷10幾個鐘
真心打左真係relax好多

我呢家打開日日都要打 停唔到手

聽日又mock

我都係mock

但最近發生好多事

想放棄

巴打提下自己
只要努力埋呢50日，你就可以黎緊十幾年輕鬆啲

Chem溫到屌老母

要好好享受

遲啲會唔會j都冇時間打

LM

完全冇心機溫

我放棄緊

最後一個月先係關鍵以家仲可以打下機嘅

15dse

我覺得有時啲補習社宣傳口號都幾得意
中四中五或中六頭就：1年之內升2-3grade
到左中六臨考之前study leave精讀plan:2個月/1個月/4堂幫你升3個grade
個時效都相差幾遠下
究竟係補習社吹大定係只不過係中四中五果陣唔教留返中六先攞最重要嘅野出黎教？

Gimmick黎姐
最後一獲坤水魚

仲有力溫咩？？？

有得選擇咩

認真 進度仲係好慢 連書都未溫晒 莫講操卷 得返50日 若果我呢段時間用盡九牛二虎之力溫 仲有冇機？
冇機嘅話 唔係好想溫

有無retaker先幾時派準考證？
細妹今年retake

算喇 我地下年再加油

屌你試左咪知得唔得
你呢次hea你一世都會hea

我就嚟20歲喇

好！立刻溫書！

點解攞到咁

EAA個時間表話二月中

雙修表示想死

自膠 搞

本身狀態 感覺上幾好
但出到去考唔同嘅Mock 有啲唔Expect好高分嘅 就超高分
有啲本身係自己強項嘅 卻大失所望
搞到一時又好振奮 一時又好落寞

個心理狀態比啲Mock嘅成績搞到好唔穩定 同淆淆地

有冇人明我嘅感受

留左年級

我明 考完mock 每次諗返起份mock都仲係錯啲on9野 或者做嗰陣醒唔起啲白痴答案 都會即刻頹左

ls要點溫

I know that feel
見到自己答埋啲19野就諗緊果彈自己諗乜9

好大壓力 成日諗放榜見到數學1左會點
又成日好撚驚考dse果日唔知醒
不停發放榜夢
我自己 有啲科操paper操得好恆，有啲就hea到仆街書都未溫完
屌 時日無多
大家去自修室係點溫書 我仲未放study leave但開始自製緊

我當年考出黎都係咁
唔洗驚
比心機is ok

Retake一科 溫都未溫

希望啦
我中五頭先知死 我比左我成副心機機黎讀書嫁啦 打機都戒埋
比我考番校內嘅成績同表現就夠

我本身數底係中四都好差 個時嘅狀態 套落DSE 都應該係lv1 2
我用左一年時間谷同摸索 中五尾上左四
依加中六穩左4 睇下搏唔搏到5

其實數學呢科真係可以靠死操 操上黎
但依加時日無多
我覺得如果想上2/3
（帶定頭盔先 只供參考 可能有錯/唔岩你嫁）
LQ 搞掂A1 A2頭2-3條 理應都可以2-3 但想再穩啲嘅 A2後半部份失左嘅分 B嘅頭1-2/3條搶番啲分番黎 因為乙部頭幾條 除Probi外 都係個埋重複又重複嘅死版野黎
MC就揀題目做 上到2字頭 25左右都差唔多
做曬有得代數嘅（未知數XY 因式分解個啲）有得從Ans逆推嘅（好似多邊形內外角個啲）問及基本簡單概念嘅 （例如最後個幾條送分通常係嘅題目 又或者個啲簡單圖形題）

依加最緊要係穩住係最低入大學要求
有策略咁做 個啲難嘅題目就放棄左佢 用多出嘅時間壓保易嘅題目拎曬分佢就一定夠
你數學唔會1嘅！

好詳盡 多謝你呀巴打
我其實都有操 但操個陣成日都諗唔到 唔識做 轉一轉問法我就收皮果d 想操但好易卡住係一條，然後又要問完人先識 完全操唔起咁
btw，你user name 讀hist?

放棄數學mode......

係啊 濕鳩史人
身為文科仔 望住我個個同級嘅理科細佬
佢數學嘅成績 我連車尾燈都見唔到
Btw
你呢個問題我都預過 明明比左心機去操 但始終會預上唔識嘅題目 明明個啲我理應要識 但佢轉少少 就收皮

呢個就係先天性上嘅劣勢
數學人 之所以可以溫少咁多書 除左對數字/算術敏感外 更係嘅係 佢地見到新題型 諗一陣 就諗到 轉數好快 仲要做完 就算唔識 只要做過一次 知個新問法點做 就一下就記著左 以後見到類近嘅 甚至係再轉問法 都可以知大概點做
呢個就係我細佬

但冇呢個天份嘅 得2個方法縮窄分數差距/上到更高分數

1.深
2.廣

但由於時日無無多
故前提係已經鎖定左要
操甲1+前半部甲二上2/3？
定係操好成個甲2上4？
定係操乙部上5+？

諗好之後
深者 深化理解 意指不斷重以往做過嘅題目/類近題目 黎建立深厚嘅概念同理解
簡單黎講 鳩做啦 做完一次唔夠嫁 做夠345次啦 自然有基礎係到
好似我由1/2上4 靠嘅就係中五日日放學 先做曬書嘅題目2-3次 再做PP嘅By Topic 2-4次 先再做By Year

廣者 廣涉題型 意指不斷做唔同嘅練習 除左PP外 最好做埋坊間嘅一啲試題

咁樣 先培養到你習慣面對唔同問法嘅經驗 仲可以令到你識多左唔同題形嘅做法
仲可能有機會突破到你本身數學嘅極限 而開始有種數感係到 對難嘅題目 都有方向
特別係坊間嘅練習 部份係比DSE難 問法新好多 雖然可能唔似DSE 但抱著個心應 接觸多啲實冇死 因為近幾年 HKEAA都開始出左奇奇怪怪嘅問法

簡單黎講 做多啲唔同嘅練習 再記低佢 咁耐左之黎 自然都知道唔同課題來來去去咁問 咪又係個啲野 新極難極都係殊途同歸 咁就易啲有答題方向

你好好 好感動 多謝你
啲睇下就識既人 我真係好撚好撚葡萄 屌 公平咩 我就成日做數做到喊 佢地考之前果日仲可以去打機 屌
我只係求個3因爲我其他科都ok 唔想衰係數學到
應該淨係操爆甲一 甲二少少 乙部既a part執下1，2分
我mc真係 你覺唔覺得mc既問法好on9 係要將條問題複雜化 用啲字勁奇怪 我mc超廢 打算代到就代 就算
你世史咩環境 點睇以巴同南非果啲

數學好有撚用
語文科好先係王道
我睇你好 你睇我好姐
p.s. m2 math 而家去考點都有5 但想上星
頭痕緊

見到你咁有信心話自己其他科ok咁知你其他科成積一定唔只ok咁簡單

我都係世史寫字慢jj求4

加油呀
我係retaker上年得10幾分

以亞 南非 東南亞我會棄左佢
始終就連課程內容都較其他Topic混亂
好難好有系統咁讀

再加上 只出Essay 就算熟讀左 唔出 就係浪費左時間 除非你Tip佢出咩啦 但始終唔係恆常熱門/大路嘅課題 有啲難捉

而且 正正由於只出Essay 代表唔會可以似DBQ咁 識少少 跟資料方答咁鳩吹少少就得
反而係係要對成個課題都有個較深入同全面嘅理解 咁先寫到野

所以我棄左

至於MC呢 我都明你嘅感受

睇到個卷目時間 75分鐘 但大佬 要做成45條啊 平均2分鐘都冇就要做完一條
咁樣就已經收皮啦
更加唔好講 有啲題目仲要問到咁奇怪 複雜曬
簡單嘅指數 同我爆到去999次方
進制嘅 出到部機都Math Error 仲要個Ans 仲要因式分解 抽左出黎
又成堆好陰濕嘅位 計緊X但Ans要Y
SinCosTan 解嘅數目 大細符號又要搞黎搞去

但其實做得多 除左會發覺每份貼合DSE難度嘅卷 總會有一堆送分嘅題目外
其實啲題目變化冇卷一咁 好易捉到條路

頭個啲通常係指數 主項變換 因式分解 爆括號 f(x) 聯立 LCM HCF 準確至... 呢啲基礎野 兵定必爭之地

後尾就煩啲啦 問及大細符號嘅 delta 圖像 比例 正反聯部份變 煩膠A比B多將多 B比C少幾多 A係C嘅幾多個啲 但都仲有啲送分嘅 好似利息 本利和題

跟住到20題左右開始就係難嘅部份 例如 公比公差項數值/和 圖形搵面積/比例 圓/三角形/多邊形特性 直線 二次 圓方程 Probi組合
係20-30呢到 都有啲簡單嘅 但多數為較複雜 陰濕嘅題目

到30題開始 頭個啲反而會易左落黎 到中後難番到最後 送分 好似數據離散題 但多數人都唔識分配時間 冇時間做到後面 搞到執唔到分

咁所以可以見到MC大致上係係易>難>易>難>易 而且啲題目固定左係個啲 啲Topic 固定左係某個題數範圍到出

咁所以正常黎講 做多左熟左 你唔洗打開份卷 都會估到係個堆野 亦都知道做緊個時 預計到大概做到邊Part係易 邊Part係難 咁就更容易地分配時間 例如做到35-40嘅 難嘅就棄左先 做左最後先咁樣

溫書啦
仲上連登

太早溫完書 宜家開始冇心機